### За что ваш аккаунт могут забанить Apple Store или Google Play

В первую очередь, рекомендуется изучать правила размещения приложений в магазинах, 
но иногда магазины действуют по логике защиты своего бизнеса, и трактуют ими же
написанные правила так, как им это выгодно.

Пройти первое ревью, которое допустит ваше приложение в магазин, еще не означает,
что вы не столкнетесь с проблемами в будущем. Ревью проводят люди, которые могут
что-то не досмотреть, или упустить из вида конфликтующий с интересами магазина момент.

Одной из самых громких блокировок, произошедших в связи с конфликтом интересов
стала блокировка игры Fortnite:

- [Блокировка Fortnite в App Store](https://dtf.ru/mobile/188729-apple-ubrala-fortnite-iz-app-store-a-epic-v-otvet-podala-na-nee-v-sud)

Иногда магазины удаляют приложения полностью на свое усмотрение, решив что приложение
что-либо нарушает:

- [За что банят Apple и Google](https://habr.com/ru/company/ozontech/blog/559498/)

- [Apple хотела удалить из App Store бесплатное приложение Amphetamine за название и дизайн иконки](https://habr.com/ru/news/t/535984/)

### Исключения

В магазинах существуют правила размещений, которые можно трактовать двояко, и в
таком случае этим может воспользоваться как магазин, так и разработчик.
Подобные случаи являются исключениями, и не гарантируют отсутствие проблем с магазином
в будущем.

Примером является одно из приложений нашей компании, которое использует данные геолокации
в фоновом режиме слишком часто и отправляет эти данные на сервер, что противоречит
правилам и может быть использовано в шпионских целях.
Тем не менее удалось доказать асессору Apple, что данный функционал крайне
необходим, будет использоваться в крайне узком кругу пользователей, и приложение
было допущено в App Store.
